【走在最前】撐雨傘運動被內地封殺

【走在最前】撐雨傘運動被內地封殺

黃耀明在雨傘運動期間，與文化界人士成立文化界監察暴力行動組，關注政府濫用暴力。

黃耀明是圈中少數不避忌公開表達政治立場的藝人，常參與7.1遊行等示威及社會運動。黃耀明與黃偉文於2014年3月，同在微博貼出支持「和平佔中」全民投票的貼文，兩人賬戶隨即被「河蟹」。同年9月，香港爆發雨傘運動，黃耀明與何韻詩等走到最前線，並留守至最後一刻，又與謝安琪、葉德嫻等合唱《撐起雨傘》支持運動。

因雨傘運動影響，黃耀明隨即被內地全面封殺，所有內地的工作及合約均被中止，更不獲寰亞唱片續約，就連在港舉行演唱會亦難以尋找贊助商。今年4月，封殺再度升級，達明一派的歌曲在中國內地地區Apple Music突然被下架，何韻詩與台灣歌手陳昇也一同被消失。

相關新聞：【網民同悼】「六四畫面記憶猶新」

上一則
上一則
達明一派《回憶有罪》登iTunes榜首 明哥念六四30：願廣場上聲音不會滅

下一則
【網民同悼】「六四畫面記憶猶新」

【網民同悼】「六四畫面記憶猶新」
敢言杜汶澤搞團遊馬拉
達明一派《回憶有罪》登iTunes榜首明哥念六四30「願廣場上聲音不會滅」